返證劵行未過proba想走

轉左新行發覺好撚伏，workload勁重人又少一個人做幾個人野
壓力大到爆炸

如果搵下份cv唔落呢份但牌已上一定check 到咁樣走會唔會好影響搵下份

邊間

唔係本地大行下

唔係

邊間就唔講啦呢行咁細一講就自爆

我有一份證劵行工既offer,但都未諗到 要唔要

你間行有咩牌？
1,4,6,9
全部都有，定係得1,4,6?

無9

有無巴打可以解答影響大唔大真係好想quit又想繼續做呢行
好辛苦

加我TG吧！
我都有同樣煩惱

Shk?

有下間 offer好咪走
但就預咗要做耐
但講真， brokerage根本冇咩前途
兼且間間總有啲柒野

就係唔知下間點睇
即使唔落cv都一定check到
想問下巴打們意見 始終仲想係呢行撈

證券行咁大做咩位先？

9號 牌 最好

都係dealer但title係cs要做埋cs野

英X/耀X?

no

Type 6要做過sponsor ，同takeover code 先賺得多

有無熟行情巴打可以解答小弟

做cs仔咪唔洗跑數囉
另外，試下做 compliment 果d, 我都想試下

你連字都串錯 點做呀

係咪c字頭嗰間？

人工如何？
有冇野學？

如何入行？compliance /risk management 要讀返想關嘅degree? 其他科嘅BBA又夠唔夠做？

我就證券行做左4年, cs dealing settlement compliance 咩位都撈過下

可以話你聽任何一個位都唔幾值得做

CS 唔洗講, 俾你做到曉飛都係叻極有個譜

Dealing, 除非你做操盤, 而家有兩度散手, 可以同啲fund house R到單黎做, 或者本身間行有自己炒開

Settlement 悶死你, 仲要例牌OT, 係一個做得好無人知, 做漏野俾人屌到飛起既位, 而且所有野都極之routine, 有天書跟住做既話, 馬騮都識做, 大家鬥小心

Compliance, 全公司上下無人鐘意你, 所謂RO黎問你意見, 心入面都係想你答無問題, 你真係拎條例出黎俾佢睇, 解釋點解唔做得, 佢就發你老脾, 話而家請你番黎就係諗下點樣得!! 唔係話我聽點解唔得!! 不過就好paid, 練好一身本領就間間都請, 特別係大陸水黎香港插其, 好需要識野既compliance

就算做到RO, 人工係唔錯, 仲幾好分, 不過有一半都係安家費, 有時唔係你做錯野, 係下面啲人做錯, 但俾證監查到有事要搵人祭其, 你又兜唔到, 都好麻煩, 要上身

當然每一行每個位都有例外, 總有人掃地都可以風生水起, 不過呢行既例外就比較少

除左9號牌比較好分, 可以做下之外, 其他將來都係大陸水, 做大陸客, 湊大陸老細, 對佢地黎講香港office 唯一價值就係啲牌, 只要個job nature 唔需要有牌, 佢地都會拎番大陸做, 香港人一份糧上面可以請4個

有咩野一定要有牌? 例如開戶, KYC, 接電話單呢啲, 都係做落技術含量唔多, 是但一個正常人train番1個月就取代到你

所以如果新入行搵唔到9號牌黎做, 我建議你入bank 個邊算啦, 證券行真係雖然未來十年都仲有得做, 不過我肯定未來三十年都唔會好發

C字頭好CHUR咩?

X才聽講要帶家母返工

返緊中資證券 fg返左半年暫時都感覺良好

中資risk路過留名

巴打可唔可以分享下條path點行有咩requirement?
小弟都係諗住為入行先做住cs dealing

又自爆

點入行做credit risk 同 compliance?

巴打返緊咩位？
好paid嗎？難唔難入？

請問下，我想轉行入證券 compliance, 好唔好讀定d短期 course(eg space) 打下底？因為工作都有d條例嘅野, 又會易入行d？

無乜用

想入行最好既方法就係不停send cv 細證券行都試 了解小小合規既條例

撞手神有人請就入到行

但係上網睇jobsdb果d, 好多都要2-3 相關exp., 我本身讀bba business (有pass hksi pp1) 做緊admin工都唔相關嘅work exp.

照send

有時咁岩有人走/要請junior 都會考慮

Institutional sales/ECM d女女

做placement真係

轉record keeping address要SFC approval 點會俾你將文件放上大陸

想問下llb fg 想入compliance要點入手

上年考左paper 1,7,8諗住轉行
但上網睇通常要埋其他牌
係咪要識人先會請多

有冇巴打做過致x

可唔可以比多少少資料 因為少見到呢啲post請fg

本身讀finance 出年grad好想做證券行
有冇巴打可以講點樣走比較好？

講得岩，雖然好多job ad都話要2 至3年，但如果佢地急住要人，同時又請唔到人，好green個d佢地都會考慮

你可以試下搵請compliance assistant / 只需1至2年經驗既job ad，但呢d post唔係成日有，試下多d留意jobsdb la

我果到請一個compliance ,由am 到officer 都要in

個人認為，依家入compliance係好講機遇，如果有referral就梗係好，如果唔係既，就真係要靠運，睇下人地比唔比機會你

妖才

狂sd cv係不二法門

我自己都係咁樣入行

我由consulting 做起
再入buy side compliance

agger

X海？

settlement

settlement真係好鬼難頂

in x海 咩位？

睇錯pogba

大家係做
Type 1,4,9多
定係Type 1,4,6多?

Complicance 同risk 要咩degree先入得？

仲未收

想問fg有讀過compliance ，想做證劵行係咪應該考返1 6 9 號牌 本身讀個科就免左d

page 19-20

留名

可唔可以講少少你major果啲？同有無工作經驗？

Yes

遲d 可能會有 睇美國果邊幾時 adopt
算係一個trend 黎

好易自爆wo consulting 得果幾間 😂

MIC 係個幾個function既人 先要做

我做開credit ,前排compliance 走哂人，比老細提左去頂compliance 幾個月，出去見compliance 開到幾多？

都係bba果d，之前做銀行

想問 想轉做credit 既話，可以點入？？

我諗一係internal / 出邊9 send cv

Lm

推

可以諗下research嘅

行cs/settlement就好難出番嚟
上面巴打都分析晒咁滯

我間公司為左好睇養住個research係樹

寫啲嘢出嚟都冇人睇

星期二去in. Research

純粹見識下！都係遇左，不成功

我公司寫果d research我懷疑得d無聊到扮工既人（我）先會睇 同埋都好廢下 1 2線股票都唔會睇你分析
3 4線又信你唔過

證券行RO路過

利申: 好多野煩&人工離奇地低

無

而家做緊細RO, 無野揹, 不過人工好奀, 真是30k都無

做前線係咪無咩前途

依家主要係咪sell基金
（2018fg想入行，見輝x,耀x呢d好似評價差,有冇邊間易請d)

致x、耀x果d分行職員做唔做得過？
係咪可以一路返工一路自己炒
普通u bba畢業 唔想做銀行

同問

人工低，但真係可以自己同d 客一齊炒野

係咪真係好似樓上位巴打咁講
好鬼悶
例牌OT
做得好冇人知, 做錯畀人屌?

係，不過如果沒工做，就真係沒計要做住先

點解見請settlement要3yr exp
巴打你會開幾多呀

可能要個熟手既

今個星期要去見證券行工

啱啱由證券行settlement跳去銀行做corporate finance
有得揀真係唔好做settlement

如果唔係讀bba
想做證卷行唔洗點對客同無咁routine 既位可以做咩

利申：18fg

做緊type2 system vendor留個名

見咩位

入職萬頭掛

congratulation
你新工係做咩？ coprporate finance個d due diligence

做loan個邊多

Commercial banking ?

我都講左

原來證券行嘅compliance好路數d apply下先

辣殺1，2仔夜更路過